公務員=香港特權階級

有得拎CSI口罩, housing allowance
基本唔會炒
跳point加跳通漲
一直Home Office都會有人工
未計以前咬長糧

唔好意思 p牌開post...
借個位
上個月粉嶺PTU 16槍 懷疑槍決手足
真相未明 無後續？
叫曬救命 點解要開槍？？

就算地震要入防空洞都係公務員入先

咁你唔去做 ?

真係鄧嗰班無得home office , 又無 CSI 口罩拎, 又要被派去隔離營既普通文職慘呀

仲要連登仔屌佢地有特權

我地公務員就係屈機，依家home office咩都唔駛做又出左半個月糧

準備交稅啦，柒頭皮

對唔住，我初四之後日日番工，都無得用csi 口罩

無花紅
私人工6個月花紅

唔係公務員，係嗰三萬個冚家剷先係

又有得HOME OFFICE
仆街公墓員, 快撚D 中肺炎死 !

強制調架咩
以為義工

不嬲嫁啦
唔係你以為做乜年年咁多大學生
一車車搶住衝入去奶政府鞋底

屌你老母
警狗先係特權階層呀

分化post
拉

有唔續架咩?

DH係強制
上星期係叫其他部門同事義工黎DH幫手

好景果時出面出10幾個月糧又有派花紅 唔見你出聲? 特權得班警曱有炸 殺人放火金腰帶 10皮一個月 stand by都計OT 賣懲教口罩 強姦 砌生豬肉

屌你老母我都好想拎
依家返到去先可以拎一隻仲要登記名
見撚到街上面廢老都有csi 用真係嬲到仆街
公家口罩就做公職果陣先用 但行商場行街都見到咁撚多人帶即係公器私用

DH冇人係揾RN做文職
根本強制勞動
所有部門得幾個鐘頭又要交名去deployment

呢樣野只會越黎越明顯
同共產黨一樣，同舊陣時科舉一樣
你入到去埋堆就最prestigious
但政府無得唔咁做，因為佢只淨得一班公務員支持，無公務員佢玩撚完，所以佢只可以不停加公務員人工，遠超市場水平

我部門無csi 口罩

唔洗返今個星期

要續約唔叫公務員喎

叫班仆街去隔離營做野啦

屌
Homeoffice唔駛做有糧出
即係變相多左十幾日大假
不過冇得羨慕架啦香港人
繼續做奴隸啦

DH仲話要維持最低服務
但班醫生護士一早都調走哂 啲野搵鬼做
文職美其名就係返去做下support 事實就係返去坐等redeploy

睇落係開心既
但講真因為疫症而放假
最多都係係屋企休息差下電
街都唔係好想出

真心咩
DH同事就個個星期返足 其他部門就排更表咁返一係就放足
錢又同人一樣野又做多 DLLM陳漢儀

最撚慘冇人肯認自己Service係non essential 格硬要推有限度Service
唔夠人都要做到仆街
根本慘過食屎

做狗先日日嬴

垃圾公司就要用福利留住員工
政府都一樣

公務員班特權階級有得日日係屋企訓到黃朝百晏
仲想點

有閪咩 一個都無仲要eo grade都無 都叫政府中層呀。
最後咪又人災俾晒班狗同政府admin 邊個管口罩咪邊個拎晒

有閪咩 唔係ibank都無6個月啦

但係一比狗濫捕就收皮

義你老母閪 呢個世界有義工嘅咩
你估做善事嗰啲真係義工呀 咪又係為咗個鐘數同識人 無利益人類真係會做？

香港政府工穩定好做就係人都知嫁啦
但廿幾歲就去做真係好消磨意志

不過特權階級只有popo
其他公墓猿只係好做

又魚蛋論

即使認左都好 陳署長都會要你地返足
即使你返office 9坐都一定要你返

confirm左 除左部門首長 冇人炒到你

長俸舊制先有
65退休新制醫生都冇得免費
除咗穩定，什麼都不是
人工開始果陣好低
時間耐先max

又嚟花紅迷思

私人工花紅其實本來就係你份糧嚟ga

無home office,無口罩係咪應該去屌下自己腦細，屌下份工，正苦呢d係基本野，有係合理

分化公務員post
唔去鬧警察？

其實真係睇人既性格黎做
有啲無乜大志中意鳩fing fing
但求準時收工走人
唔想上位既咪岩做

自己後生既就緊係出去私人公司博下
最緊要做完出黎有成果有人睇到
年尾分返3 4個月都幾開心

你知唔知終共hack咗來自三十幾個國家、幾十間 global telecoms 至少七年，竊取了大量 data??

想睇吓點可以阻到終共 track 你？即刻撳入嚟睇:
唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps! (啱所有人用，尤其前線手足)

請大家幫手正評，幫推，避免沉底，P牌推唔郁

講真唔係每個部門都有口罩派,亦唔係樓上話home office樓下就home office, 不嬲都係樓上有樓上講,樓下有樓下照做.

但始終真係唔係開心事
遲下如果再多啲公司都要停工homeoffice
就証明疫情又嚴重左
對全部人都唔係好事
雖然我都想訓返1星期抖下

邊噤屌老細呀
而家用CSI口罩好似原罪噤
僱主提供口罩比僱員呢啲常識大家無曬嫁啦
利申：要輪班

講到尾咪又係為錢 講到喺私人市場做唔係為錢咁。
玩藝術就真係有大志啦

邊敢屌老細呀
而家用CSI口罩好似原罪噤
僱主提供口罩比僱員呢啲常識大家無曬嫁啦
利申：要輪班

有幾多個有6個月花紅
隨時啲花紅只係補番OT鐘炸

咪係 講真 仲講月薪花紅真係多鳩魚
係講就講年薪 eo grade 政府中層 8年 7皮 年薪84萬 私人市場 幾多人打滾8年有咁多。當你出面出16個月糧 月薪都要52500先做到 有幾多人可以

被義工，你懂的

做野一定係為錢
但睇你係想多勞多得
定做又36唔做又36
都係心態問題姐
有人中意穩穩定定夠食飯養家就算
有人唔只要夠食飯養家 仲想搵多啲錢
唔係為錢既我唔返工啦
拎綜援唔洗做又有錢收添

讀完書去做先 但有邊份係冇咁差？

唔係呢個肺炎都唔知原來公務員返唔返工都影響唔大

我認我好羨慕

私人工好好多
Double pay 加b 仔都半年糧啦
仲未計本身人工高正苦工一大段距離

拉
的確香港除咗做政府、學校、狗，係唔會有合理待遇
但公務員喺呢場運動都有參與 唔好alienate佢哋 睇定啲先

你訓醒未阿

啱呀 但打工呢世都無得出頭 除非做真高層 講緊高級公務員級數。
想發達真係得做生意 你睇呢次班人血饅頭賣口罩1個月都幾百萬

其實驚狗先係

拎一隻口罩都要mark數寫原因點解要拎啊屌你老母

舊制先係特權階級
廢老又贏

有得拎嘅
幾塊囉

好明顯佢未
私人市場實有呢啲工㗎 到唔到你啫
成日拎一兩個個別例子打飛機
問題係政府易入 又乜無嘢做 worklife balance 你講出面打工 ibank又係ot building 又係ot

屌，我d同事用緊2012製造嘅過期csi口罩ja
2018 年打後嘅無人見過

學術文！手足裝備抗沙士：護目鏡

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

你咪考入去做下lor，唔係個個岩做。
我走左啦

聽講有d要簽名添

360蚊盒 又起價起到500蚊盒

真

識ACO 已經3個星期冇返工
呀唔係，係home office

幾時真係要屌要減福利，憑乜撚野拎香港人納稅錢著數

噤易入就快啲一齊考入黎改革政府啦
等你入黎

你試下去民政署 /康文署 坐counter
日日對住班CS佬

1999

上面6個月已經痴線
你仲要吹到10幾個月
我唔否認有公司某d職位會做到
但一定唔係多數，1%人都唔知有冇

EO點8年7皮呀

又有幾多真係可以home office
識好多fd backoffice都要返工
佢地都話成個dept都要返 冇得home office
聽講DH全部人都要返

又想分化？
邊撚個同你講係公務員就有得拎CSI口罩
知唔知幾撚多人無得拎
但係工又要照返，重要岀去排口罩
係啦喎！淋病講兩句話公務員可以在家工作
就覺得全世界公務員都係咁
我屌你啦！以偏概全！

mark數咪即係簽名邊個拎左 點解要拎 點解要用
除左班狗之外其他公務員係7婆眼中都係shit

btw 我諗得popo先有得拎csi
我問我d fd都冇得派 但就要返工

你自己廢姐
唔係以己度人
大把呢D工,你冇能力去做唔等於冇
大把FG MT都有呢D PACKAGE
定係你係正苦工係度圍爐打J?

好撚離地，幾撚多手停口停嘅平時都冇得點休息，何況呢個時候

又講到公務員得Aco呢啲基層位
大把專業職系見到學到嘅嘢一定比私人工多
返啲奴隸私人工日日都OT就真係消磨意志啦

聖誕假前開始落單訂到依家都無派貨
個倉根本一早就俾人掏空左

大把人做Private都可以Home Office

想hea既
你只可以考ACO or below，因為佢地真係冇野做
過左三年惡過大帝

做departmental grade officer等於做到隻狗咁款
你個位永遠有做唔完既file
如果一個唔好彩一世唔升你既盡頭就得pt27
當然pt27今年都5皮幾，想睇錢既可考慮

紀律部隊既officer會比文職officer高一段
但麻煩唔好埋沒良心考黑警，香港唔止得一隊紀律部隊，考個消防幫辦仲好啦

利申：做到隻狗咁款

仲有班守關口既海關入境衛生署， 屌你一人一日一個罩就硬食湖北仔

仲要私人工大行有私家醫院CLAIM保險
政府係睇獸醫

eo grade, not only eo
4年坐正 4 年跳盡

完全冇呢個概念 ACO係乜..

私人工好
流動性大
職位跳跳跳。

又有13+個月糧+花紅

文員仔 / 文員妹
月薪 14K - 30K

先不論你講既野有幾多係以偏概全，你唔抵得咪去做囉。

利申：唔係公務員

地震仲入防空洞?
咁我俾你入先啦……

經濟差/公司重組個陣
俾人炒左亦係一種人生挑戰

但冇degree係咪唔得

咁你唔跳出去私人公司？10幾個月B仔做證券/Ibank就有
正苦工真心不了，回歸前都ok，回歸後成個機構都on 撚99
識幾個人做正苦工，返工前都有少許大志，入左去之後就成個退休人士咁，究竟裏面有幾磨滅意志
公墓員大部分淨係會識屌7婆同黑警，但根本成個正苦都要改革

忍唔住你班戇尻分化撚

比你班仆街搞到無左5%都未撚下火
私人公司有bonus有花紅有雙糧
公務員得14/18日 AL
每年一次薪俸調整比你地講到係德政？明明計落條數都仲跑輸緊私人公司幾條街？

同果警攬炒，你班仆街講得都夠口響
黑警就3萬人，公務員就20萬
齊齊無得加邊個傷D?
到而家無得加，光環就你地拎撚晒，錢就我地無晒

公務員唔洗做？好得閒？
成日放大某D懶鬼概括晒所有人

好羨慕？好妒忌？你唔撚去做？考唔入呀？
呢個時勢都無得放，唔係因為我地有特權，而係你間公司閪。

你地成班人都痴撚線
知唔知仲有好多公務員都無得放？

仲唔去考政府工

不，會考/文憑試full certificate 就得

Home office真係好爽

申利 ： NGO

好難想像有d 二十幾歲就冇曬人生目標冇曬動力既人
你話老左又去嘆長糧等退休都話
不過人各有志既

私人工
我喜歡唔做就辭工
bonus 大大舊買車

私人工肯搏 / 肯轉工 就有出頭天

香港公墓園是社會寄生蟲是常識吧

公務員死不足惜
遲早

諗多左 CSi口罩20個人得3盒半
全部之前淨落黎
政府大樓入面都唔係個個CSi
我都想知點解條街反而會有咁多

公器私用

當你步入中年
想係間公司做到退休
公司就會唔要你

你估真係個個公務員都有咩

班廢人懶慣左
同佢講黎都曬氣
Big4個個日日做到冇停手點解都咁多人做, 呢d 佢地唔會諗到
唔緊要既,慢慢返工睇mytv, 放工睇cctvb 囉

睇你做咩既工，如果做公司後勤，你岩
但做搵錢既位，就唔係咁講

講到干時好似要做野咁

一向實不相暪
香港地... 純搵錢...係幾好搵

homeoffice on9腦細叫我地咁得閒報名交數做義工做埋黑警個份呀

各有各好喇，政府係穩定，但要搵快錢出去搏幾年都可以試吓
P.s. 畢業後返香港做緊sales，比我撞岩個市好，連續三年出18個月糧，儲左150萬上左車😂

口罩數量就真係個個部門唔同

好彩無唔長糧咋

有 真係有

我部門仲用緊2015年1月個批次
條街戴嗰啲人應該戴緊新貨

你吹得我脹咩
我前線黃 食兩家茶禮

我部門用緊16年

唔同我明呀，但係柒婆對外講緊只夠一個月用
但係我果邊好多一日一隻都只係得十日八日用
你話我魚蛋論都係咁講，點解政府部門都未搞掂
條街竟然會有咁多
而政府就連少少安慰我地班員工都冇

啱啱訓醒
戴csi口罩落去食個lunch先

我見網上新個d 1月先整好

我用緊2010年咋，過撚哂期
十世冇派過口罩俾我地

憎人富貴厭人窮

ching之前部門有無存貨，識人個部門未肺炎之前三個月派一次無人要擺曬係櫃度封塵，去到爆肺炎就分曬俾人用

我三個fd日日係屋企打機。。。屌
政府有乜野係有用

公務員就係呢啲時候先好
市道好嘅時候搵鬼做公務員咩
又無花紅 仲要交稅 變相得11個半月糧 酒店已經講緊14-6個月糧 你諗下

Home office好多都齋home咋
如果佢地吹到真係home office
政府文件係咪拎得返屋企 有無機密嘢
有無預先得部門批准 有無洩漏風險
警察 海關 入境 廉署 稅局所有文件都拎得出街咩

警察就係
公務員要去守營

得

CSI俾狗拎哂啦
好多部門都無

入就入咗 但改條毛咩 大把老屎忽喺上面 等得佢哋藍絲退休都2047

Officer 升一級已經PT 28,講緊58K人工
以我所知,EO 5-6年已經升,其他OFFICER一般都係7-10年升
係痴撚線地高人工

成本就算廠家高咗俾盡咪一盒要50蚊 你賣到500蚊一盒

講下都唔得 ?
咁個個去做狗啦 !

之前個酒店POST 個個人話正常3個月花紅

所以酒店業班友家陣咪承受返俾人炒lol

認真既，係普通既情況下
想安安穩穩咁人工去到一個唔差既位咪做政府
想搏一搏做人中之龍咪去私人工搏殺
當然你要考慮下你係咪人中之龍

講錢既
做政府最大個個同私人公司既大粒野都冇得比啦
但如果你加埋權力呢樣野就第二件事

如果係奶共就冇討論空間啦
你睇黑警

至於你話番工睇電視睇劇呢家野
除左最低層個班文員仔有邊個做到
我都想

其實唔覺公務員有幾好pay
啲xx officer 都係2xk
但好多人30歲前都30k up
公務員仲要冇 雙糧花紅

咁怕死, 以後唔好番囉
鬼唔望你復工第一日 即中肺炎

你唔去做狗?

垃圾集中營

係停工糧照出， 好多部門冇remote access

噤係要時間磨嫁啦
你不如擔心左會唔會隨時間變成你所厭惡嘅人先

都係3個月啫 仲要你要知道酒店幾低人工 3個月先等於ibank1個月

我唔知, 私人就乜撚都冇我就知

應該就唔多 我條team訂口罩唔係我負責
但我見都冇乜點見有人推口罩黎

酒店幾低人工 計年薪啦巴打 唔好再計月薪

屋企用緊07年嗰啲

係啦, 我就唔信有人會做野

公僕不願面對年薪咁計

應該好易，每次七百幾人爭一個位佢咁勁，一定入得到嚟，一齊改革啦，等你呀

講下得，不過屌都要屌真野呀，假野屌黎都曬氣

上個月個個出花紅果陣 你又唔講？
你估個個有得拎CSI口罩架咩

個個都係垃圾

酒店有冇20K?
有20K 16個月糧計番都唔少野啦
個個剩係識用DEGREE ENTRY 公務員黎計
又唔講degree 位既公務員有幾難入

好啦 你鍾意啦
而家好啦 啲花紅俾人cut晒 慢慢計月薪啦

係wo，屌柒777

做乜要互相傷害

csi啲垃圾口罩都吹奏,我開工要對人都係用自己野唔敢用隻漏風口罩

唔好咁窄啦 eo 嘅grade唔係得eo㗎嘛 好多同eo同level ge post ga

你而家先知?
你咪去考囉, 一個位幾多人爭

平時d csi口罩
狗也不屌

呢個只係証明公務員薪金
比上不足
比下有餘

旅遊業無左蝗蟲就企唔住
諗下係邊個問題先啦

成陣酸味出曬黎

咁比起MT 算易入啦呀嘛
20 16個月計返月薪都係27咋

27唔低啦
年年最易入既EO 都講緊50-60 個人爭一個位
真係睇你比咩MT
普普通通公司MT 一定易入過EO

yes, 講緊都做足40年
希望唔會啦 其實入面都有部分老屎忽仲係黃

要續約既係n仔，唔係公務員吧？

咁你唔去做狗?

Technical grade就好多人pt 22到退休

所以班賤種咪唔會罷工

我諗都至少要 銀行級數啦 嗰啲應該難過eo 唔係銀行級數都可能係啲假mt

你呢堆屎忽鬼咪就係噤囉
有事叫公務員罷工
無事屌公務員薪酬
同林奠一鳩樣
而家係咪所有公務員都拎住碌棍爆你江呀

你去另一個POST睇下
成班連登仔肺炎話要死都不了啦
攬炒喎

乜eo咁少人爭㗎咩

106先岩

27係起薪ja

做五年一定變EO1 跟住50K

而家唔係啦
識人第3個POSTING 仲未ACT
14年入

Pt27都50幾k,上左EO1竟然跌番

咁對比之下真係易入好多

well
又開始新一輪分化

公務員好多唔同既職位, 唔係淨係得狗

N仔黎 知唔知咩叫N仔
係非公務員合約
見唔見到非同合約
中文係咪咁差
點解咁多人以為非公務員合約係公務員
有得跳point個啲先係

不嬲都係事實 而家先知
緊係幫政府打工

其實差唔多

巴打都係番DH?

對唔住，我講緊對比自己個位
無講清楚對唔住巴打

公務員3年試用 過左再簽約

有人過唔到

另外n仔都有得跟point跳

另外人地講緊新制公務員 你無啦啦講咩n仔

公務員勁呀，公務員好嘢

可惜連登畜牲做唔到公務員，學歷太低

新制入職簽第一份約 3年期 叫試用期

做夠三年 政府有第二份約比你約 簽左先真係正式公務員

比唔比你簽係睇你試用期入面最後果份appraisal. 份野差 就唔會簽你做長約了 即係炒你

對

Google fb?

但返工唔比戴口罩

confirm左係公務員事務局負責，局長要炒人都要同公務員事務局申請

所以公務員唔犯法好難被人炒

魚旦

冚家鏟香港（中高級）公務員 ，拉曬去打靶就岩

佢講到好似過左bar唔續咁

咁過左bar就真係長工 無約要續

新制都係第三年續一次變長工姐

不過真係有人過唔到bar

以前英國讀書，見識到最仆街嘅香港留學生都係公務員仔女

咁你見識少

幾多份工出面會出10個月糧？ 仲有出面出bouns係會計埋落公務員加薪既計算標準

同埋公務員mpf大份過出面好多

屌個荒謬制度就係魚蛋論？

1盒口罩成個office分
做confi野日日返工無得home office

應該話公務員入面有特權階級

啱

政府無公務員就運作唔到
無人嘅政府隨時會俾人推翻
所以一定要保住公務員

係嘅
做私人公司做左10幾年
老細都只係供最低嘅5%
然後怪公務員mpf大份啲
重未計mpf每年蝕幾多錢

有都未輪到你做啦

公墓員都叫特權階級

咁警狗叫咩 神級黎啦喎

home你老母咩 日日返工仲要ot

自口罩荒以來就未見過csi口罩啦
更正返 黑警=特權階級啦

前線好黃

係啦, 做狗門檻咁低
我都冇本事做呀 屌係老母 !

所有拉去打就差唔多

有冇諗過 係能力問題

大帝

又割

連登勁多公務員，樓主實俾人屌到上天花板

要續約個d係非公務員啦

問過果三萬隻警甴未？
公務員都只能拎黎自用 警甴拎埋去賣

五十步笑百步

宜家先知呀？

有排都攞唔到 Housing 啦，起碼都要 Point 22

咪撚就係

下一波要嚟過減薪，與香港人共渡時艱⋯⋯

又係嗰啲老豆老母思想先會覺得公務員最好
讀完書成日叫人搵政府工，以為咁就一世平安

我識個D要輪住返架~唔好以偏概全, 隔日返, 返到咪9 HEA做上網囉吊佢

大陸仔貪污365日唔使做日日去SHOPPING添, 想做大陸仔貪污麻

03年有炒過公務員
自願離職

公務員不嬲都係政權走狗，收錢幫敵人打工，維持邪惡政權運作
如果唔係走狗，政府點會比咁多錢養住呢班狗，又housing, 年年加人工跳point 8% up, 仲有大把其他福利
歡迎公墓員走狗負評我

拉拉拉

最低公墓園=男爵

唔算炒過公務員啦
當年肥雞餐最多可以一次過拎60幾個月走
大把基層公務員爭住走 最後反應太熱烈要開多第2 round先滿足到需求

由初一到宜家都冇返過

其實香港每45人就有一個係公務員，還未計退休同公營機構。 要入其實唔難。

曱甴先係，週街打人都得，又可以呃OT

樓主政府工考成點

都是走狗, 不用分得那麼細

咦 係喎 咁做公務員洗唔洗批鬥
得閒就黎d公務員出黎打下

屌你班分化撚真係衰撚過支那人

支那賤種基因真係冇得呃

利申 非公務員但HOMEOFFICE緊

其實公務員都有好多種
公立醫院醫生護士，消防，救護，空管主任，
唔通都係你口中既寄生蟲？

當你都唔使番果時睇你會唔會出post呀拿

開得呢個post 就知佢衰左啦

巴打返咩黃底公司？有冇罷交稅？

關你撚事咩

公務員home office 係想做個帶頭作用比私人公司跟啊
如果政府都唔比員工唔番工，d 私人公司實企硬個個都要番

如果你間公司唔係黃底，你咪又係走狗一隻
你準時交足稅，即係幫兇啦垃圾

政府工係走狗，但走狗份糧就你有份出

如果上邊兩樣中晒，你就係走狗+走狗金主
屌

當然係講緊 嗰D 有得 home office
但又講到 要被迫 home office
實際上只有home 冇 office
又講到自己好想翻工 好委屈既 工墓員 撚樣囉

不如話私人市場閪

政府工唔係走狗係咩?

公立醫院職員唔係公務員，只係公營機構職員
除非係改制前入職（pre-1992）

我冇話唔係
想確認下你係咪私人紅底公司走狗姐
私人工走狗屌人政府工走狗就好笑
返私企aecom, wsp 全部咪又係工程走狗

又要屌人走狗，又要出糧比人

仲有政府t-con it狗
只係政府condom

真心

聽過有it做錯嘢
俾個ca罵

4年坐正
你係咪諗得太多

2009年製甩哂色既csi都未出聲
仲要做緊前線對客

唔洗比人炒已經好好

我個個部門D IT狗係一單單CASE咁計工作

人工仲要比agent食一忽

to就有可能

入境到底係底褲深黃定尿片深黃

咁想問下荒謬喺邊？ 荒謬係人哋有你自己冇？

咪FF，事實係大把back office位要輪班返2-3日，甚至返足都有，你睇下灣仔嗰三支香就知，而且冇提供口罩
完全唔使返嘅應該係得康文署或者其他基層位

Popo啫，夠膽講市面九成csi口罩流出係popo經手

pt 27 咁低仲要冇得omit point 有排等

樓主又黎魚蛋論，咁on9隨時aco都考唔掂啊，莫講話officer grade

CSI 一等公民

樓主傻仔黎，此post已完

公務員CA都唔撚洗比面私人公司Director，連誠哥都冇面比
根本成個公務員體系就係腐化特權階級
非公務員合約員工更加唔撚係人
全世界有邊個國家既公務員制度會咁撚畸形？薪高鐵飯碗福利好權力大
英國公務員人工好低架咋，係鐵飯碗咁解